\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Junger Kupferdrache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, chaotisch gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {119 (14W10+42)},
        speed       = {12 m, Klettern 12 m, Fliegen 24 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 19,
        dex = 12,
        con = 17,
        int = 16,
        wis = 13,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +4, Kon +6, Wei +4, Cha +5},
        skills = {Heimlichkeit +4, Täuschen +5, Wahrnehmung +7},
        damage-immunities = {Säure},
        senses = {Blindsicht 9 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 17},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 7
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W10+4) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Odemwaffen (Aufladung 5–6)}
        Der Drache setzt eine der folgenden Odemwaffen ein:

        \DndMonsterAction{Säureodem}
        Der Drache atmet Säure in einer zwölf Meter langen, 1,5 Meter breiten Linie aus. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-14-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 40 (9W8) Säureschaden, anderenfalls die Hälfte.

        \DndMonsterAction{Bremsender Odem}
        Der Drache atmet Gas in einem Kegel von neun Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen. Scheitert der Wurf, so kann die Kreatur keine Reaktionen einsetzen, ihre Bewegungsrate ist halbiert, und sie kann in ihrem Zug höchstens einen Angriff ausführen. Außerdem kann sie in ihrem Zug entweder eine Aktion oder eine Bonusaktion einsetzen, aber nicht beides. Diese Effekte halten eine Minute lang an. Die Kreatur kann den Rettungswurf am Ende jedes ihrer Züge wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
